
#Glosario

1. **Control de versiones (VC) :** Corresponde a un sistema que registra los cambios realizados sobre un archivo o conjunto de ellos, de tal manera que es posible recuperar versiones específicas más adelante. [[1]](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones)
2. **Control de versiones distribuido (DVC) :** Corresponde a un sistema con enfoque _peer to peer_ en el cual los usuarios no solo descargan la última versión de los archivos, sino que clonan completamente el repositorio. De esta manera, cada copia local del código base de cada _peer_ es un repositorio completo. El DVC sincroniza los repositorios intercambiando ajustes entre iguales. [[2]](https://es.wikipedia.org/wiki/Control_de_versiones_distribuido)
3. **Repositorio remoto :** Corresponde a una fuente de almacenamiento para archivos/proyectos que se encuentra alojada en internet o en algún punto de la red. Se puede contar con varios, cada uno de los cuales puede ser de sólo lectura, o de lectura/escritura, según los permisos que se tengan. La colaboración con otros se realiza mediante la gestión de estos repositorios, es decir, enviar (push) y recibir (pull) datos. [[3]](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Trabajando-con-repositorios-remotos)
4. **Repositorio local :** Corresponde a una fuente de almacenamiento utilizada a nivel local. Esta permite trabajar sobre la copia de trabajo, es decir, agregar archivos, hacerles modificaciones y/o eliminarlos. [[4]](https://stackoverflow.com/questions/13072111/gits-local-repository-and-remote-repository-confusing-concepts)
5. **Copia de trabajo / Working Copy :** Corresponde a toda la información descargada al repositorio local desde un repositorio remoto al momento de clonarlo. [[5]](https://git-scm.com/book/es-ni/v1/Git-Basics-Obteniendo-un-Repositorio-Git)
6. **Área de preparación / Staging Area :** A veces denominado "índice", corresponde a un archivo contenido en el repositorio local que almacena información acerca de lo que va a ir en la próxima confirmación (commit). [[6]](https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Fundamentos-de-Git)
7. **Preparar cambios / Stage Changes :** Corresponde al paso en donde se alistan los archivos (utilizando el comando _add_) que fueron modificados y/o agregados al repositorio local y que en la próxima confirmación serán gestionados al  repositorio remoto. [[7]](https://githowto.com/staging_changes)
8. **_Commit_ :** Comando Git que confirma los cambios en el área de preparación, pero no los lleva al repositorio remoto. Se ejecuta de la forma: _git commit_ . [[8]](https://git-scm.com/docs/git-commit)
9. **_clone_ :** Comando Git que realiza una copia de un repositorio remoto existente al repositorio local. Este descarga toda la información desde ese repositorio, y saca una copia de trabajo de la última versión. Se ejecuta de la forma: _git clone [url]_ [[9]](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Obteniendo-un-repositorio-Git)
10. **_pull_ :** Comando Git que recupera la información desde el repositorio remoto que fue clonado (trae los cambios) y automáticamente intentará combinarlos en la rama donde se encuentra. [[10]](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Compartir-y-Actualizar-Proyectos)
11. **_push_ :** Comando Git utilizado para comunicarse con un repositorio remoto, calcular lo que la base de datos local tiene que la remota no tiene, y luego subir (push) la diferencia al otro repositorio. Se requiere acceso de escritura al otro repositorio y por tanto normalmente se autentica de alguna manera. [[11]](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Compartir-y-Actualizar-Proyectos)
12. **_fetch_ :** Comando Git que recupera la información que se encuentra en el repositorio remoto que no existía en el repositorio local anteriormente y la almacena. [[12]](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Compartir-y-Actualizar-Proyectos)
13. **_merge_ :** Comando Git que se utiliza para fusionar una o más ramas dentro de la rama que se encuentra activa.  [[13]](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)
14. **_status_ :** Comando Git que muestra los diferentes estados de los archivos en el directorio de trabajo y área de ensayo. Por ende, es posible ver qué archivos están modificados y sin seguimiento y cuáles con seguimiento pero no confirmados aún. [[14]](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Seguimiento-B%C3%A1sico)
15. **_log_ :** Comando Git utilizado para mostrar la historia registrada alcanzable de un proyecto desde la más reciente versión confirmada hacia atrás. Por defecto sólo se muestra la historia de la rama en la que se encuentra, pero pueden ser dadas diferentes e incluso múltiples cabezas o ramas. [[15]](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)
16. **_checkout_ :** Comando Git utilizado para cambiar de rama y revisar el contenido del directorio de trabajo. [[16]](https://git-scm.com/book/es/v2/Appendix-C%3A-Comandos-de-Git-Ramificar-y-Fusionar)
17. **Rama / Branch :** Corresponde a un apuntador móvil que llega a cada una de las confirmaciones (commit). La rama por defecto de Git es la rama master. Con la primera confirmación de cambios, se creará esta rama principal master apuntando a dicha confirmación. En cada confirmación de cambios, la rama irá avanzando automáticamente. [[17]](https://git-scm.com/book/es/v2/Ramificaciones-en-Git-%C2%BFQu%C3%A9-es-una-rama%3F)
18. **Etiqueta / Tag :** Funcionalidad que permite marcar puntos específicos (usualmente importantes) en la historia de cambios de un proyecto. Generalmente esto se utiliza para cosas como las liberaciones (releases). [[18]](https://git-scm.com/book/es/v1/Fundamentos-de-Git-Creando-etiquetas)

